%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Template Beamer Sugestivo para Projetos no Senac
% by ezefranca.com
% Based on MIT Beamer Template
% As cores laranja e azul seguem o padrao proposto no manual de uso da identidade visual senac
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

%\documentclass{beamer} %voce pode usar este modelo tambem
\documentclass[handout, h]{beamer}

\usepackage{graphicx,url}
\graphicspath{{./figures/}}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{movie15}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[english]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\bibliography{ref.bib}
\batchmode
\usepackage{amsfonts}
% \usepackage{pgfpages}
% \pgfpagesuselayout{4 on 1}[letterpaper,landscape,border shrink=5mm]
\usepackage{amsmath,amssymb, enumerate,epsfig,bbm,calc,color,ifthen,capt-of}
\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Berlin}
% \usecolortheme{senac}
\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}
\newcommand{\bm}[1]{\boldsymbol{#1}}
%-------------------------Title/Author/date------------------------------------------------
\title{Supervisors meeting (18.01.2019) - Geometry Improvements and anisotropic UMAT}
\date{\today}
\author[CERECAM - The University of Cape Town]{Benjamin Alheit\\ Supervised by:\\ Professor Daya Reddy (UCT)\\ \&\\ Professor Swantje Bargmann (Univ. of Wuppertal)\\ }

%-------------------------Logo na parte de baixo do slide------------------------------------------
\pgfdeclareimage[height=0.7cm]{senac-logo}{senac-logo.pdf}
\logo{\pgfuseimage{senac-logo}\hspace*{0.5cm}}

%-------------------------Este código faz o menuzinho bacana na parte superior do slide------------
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Outline}
    \tableofcontents[currentsection]
  \end{frame}
}
\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
% -----------------------------------------------------------------------------

%---Gerador de Sumário---------------------------------------------------------
\frame{\titlepage}

%---Fim do Sumário------------------------------------------------------------

\section{New Strain Energy Function}
\subsection{The SEF}
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\textbf{The New Strain Energy Function}}
If $\bm{a}_0 = \left[\begin{array}{c c c}
1 & 0 & 0
\end{array}\right]^T$
$$I_4 := \bm{a}_0 \cdot \bm{Ca}_0 \equiv C_{11}$$
$$I_5 := \bm{a}_0\cdot\bm{C}^2\bm{a}_0 \equiv  C_{11}^2 + C_{12}^2 + C_{13}^2$$
To isolate shearing motion:
$$I_5 - I_4^2 =  C_{12}^2 + C_{13}^2$$
Proposed SEF:
$$\bar{\psi}_{aniso} = \underbrace{\frac{k_1}{2k_2}e^{k_2(\bar{I_4}-1)^2}}_{\text{Stretching}} + \underbrace{\frac{k_3}{k_4}e^{k_4(\overline{I}_5-\overline{I}_4^2)}}_{\text{shearing}}  $$
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------

\subsection{LH Condition}
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\textbf{Legendre-Hadamard Condition}}
$$\forall \bm{F} \in \mathbb{R}^{3\times3}:\forall \bm{m,N}\in \mathbb{R}^3 \not \bm{0}:(D_F^2W(\bm{F}):\bm{m}\otimes\bm{N}):\bm{m}\otimes\bm{N}\geq 0$$
Again using $\bm{a}_0 = \left[\begin{array}{c c c}
1 & 0 & 0
\end{array}\right]^T$
$$(D_F^2W(\bm{F}):\bm{m}\otimes\bm{N}):\bm{m}\otimes\bm{N} = 8k_3e^{k_4[c_{12}^2+c_{13}^2]} \bigg(  $$
$$k_4\left[N_2C_{12}^2(\bm{m\cdot F}^{(\cdot,2)}) + N_3C_{13}^2(\bm{m\cdot F}^{(\cdot,3)})\right]^2 + $$
$$N_2^2\left[C_{12}^2(\bm{m\cdot F}^{(\cdot,2)})^2 + C_{13}^2(\bm{m\cdot F}^{(\cdot,3)})^2 \right] + $$
$$\bm{m\cdot m}\left[C_{12}^2N_2^2 + C_{13}^2N_3^2\right]\bigg)$$ 
This holds for $k_3, k_4\geq 0$
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------

\subsection{The Cauchy Stress}
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\textbf{Cauchy Stress}}
$$\bm{\sigma}_{aniso} = \bm{\sigma}_{aniso}^{(stretch)} + \bm{\sigma}_{aniso}^{(shear)}$$
$$\overline{\bm{\sigma}}_{aniso}^{(stretch)} = \dfrac{2}{J}k_1(\overline{I}_4-1)e^{k_2(\overline{I}_4-1)^2}\left(\overline{\bm{a}}\otimes\overline{\bm{a}} - \dfrac{1}{3}\overline{I}_4\bm{I}\right)$$
%$$\dfrac{\partial \bar{\psi}_{aniso}^{(shear)}}{\partial \bm{F}} = \dfrac{\partial \bar{\psi}_{aniso}^{(shear)}}{\partial \overline{I}_4}\dfrac{\partial \overline{I}_4}{\partial \bm{F}} + \dfrac{\partial \bar{\psi}_{aniso}^{(shear)}}{\partial \overline{I}_5}\dfrac{\partial \overline{I}_5}{\partial \bm{F}}$$

%$$\dfrac{\partial \bar{\psi}_{aniso}^{(shear)}}{\partial \overline{I}_4} = -2k_3\overline{I}_4e^{k_4(\overline{I}_5-\overline{I}_4^2)}$$
%$$\dfrac{\partial \bar{\psi}_{aniso}^{(shear)}}{\partial \overline{I}_5} = k_3e^{k_4(\overline{I}_5-\overline{I}_4^2)}$$
%$$ \dfrac{\partial \bar{\psi}_{aniso}^{(shear)}}{\partial \bm{F}} =  k_3e^{k_4(\overline{I}_5-\overline{I}_4^2)}\left(\dfrac{\partial \overline{I}_5}{\partial \bm{F}}  -2\overline{I}_4\dfrac{\partial \overline{I}_4}{\partial \bm{F}}\right) $$

%$$= 2k_3e^{k_4(\overline{I}_5-\overline{I}_4^2)}\left(J^{-4/3} (\bm{a} \otimes \bm{F}^T\bm{a} + \bm{b}\bm{a} \otimes \bm{a}_0 - \dfrac{2}{3} I_5 \bm{F}^{-T}) -2\overline{I}_4J^{-2/3} (\bm{a} \otimes \bm{a}_0 - \dfrac{1}{3} I_4 \bm{F}^{-T})\right)$$

$$\bm{\sigma}_{aniso}^{(shear)} = \dfrac{2}{J}k_3e^{k_4(\overline{I}_5-\overline{I}_4^2)}\big( (\overline{\bm{a}} \otimes \overline{\bm{b}}\overline{\bm{a}} + \overline{\bm{b}}\overline{\bm{a}} \otimes \overline{\bm{a}} - \dfrac{2}{3} \overline{I}_5 \bm{I}) - $$
$$2\overline{I}_4 (\overline{\bm{a}} \otimes \overline{\bm{a}} - \dfrac{1}{3} \overline{I}_4 \bm{I})\big)$$

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Verification}
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\textbf{Verifying The Model}}
\textbf{Two models:} The old model (\textbf{O}), and the new model (\textbf{N})

\textbf{Two tests:}
\begin{table}

\begin{tabular}{c | c}
Uniaxial Tension & Pure shear \\
\hline \\
$\bm{F} = \left[\begin{array}{c c c}
1 + \alpha & 0 & 0 \\
0 & F_{11}^{-1/2} & 0 \\
0 & 0 & F_{11}^{-1/2} \\
\end{array}\right]$ & $\bm{F} = \left[\begin{array}{c c c}
1 & \alpha & 0 \\
0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 1 \\
\end{array}\right]$
\end{tabular}
\end{table}
\textbf{Material properties:}
\begin{tabular}{c c c c c}
$k_1=1000$ & $k_2=2$ & $k_3=1000$ & $k_4=16$ & $\mu=\alpha=K=0$ 
\end{tabular}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------

% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\textbf{Verifying The Model}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{models}
\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------

\section{FEM Model for Mechanical Properties}
\subsection{The Model}
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\textbf{The Model}}
\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{0.4\textwidth}
\centering
\includegraphics[width =\linewidth ]{fem_model_1} 
\caption{Version one (no good)}
\end{subfigure}\hfill
\begin{subfigure}{0.6\textwidth}
\centering
\includegraphics[width = \linewidth]{fem_model_2}
\caption{Version two (good)}
\end{subfigure}

\end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Approximating the Tangent Matrix}
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}{\textbf{Approximating the Tangent Matrix}}


$$\Delta S_i = \frac{\partial S_i}{\partial C_j} \Delta C_j$$

$$\tilde{C}^{k}_j = C_j + \delta_{jk}\epsilon$$

$$\Delta C_j = C_j - \tilde{C}^{k}_j = \delta_{jk}\epsilon$$

$$\Delta S_i = S_i(\tilde{C}^{k}) - S_i(C)$$

$$S_i(\tilde{C}^{k}) - S_i(C) = \frac{\partial S_i}{\partial C_j} \delta_{jk}\epsilon$$

$$\frac{\partial S_i}{\partial C_k} =  \left(S_i(\tilde{C}^{k}) - S_i(C)\right)\frac{1}{\epsilon} $$

\end{frame}
%------------------------------------------------------------------------------


\end{document}
%-----------------------------------------------Este comentario nunca aparecera
